Tuhat üheksa sada kolmandamal aastal Jüri kuu kahekümne esimesel päewal ilmusiwad Kaiu walla kohtu ette Kaiu walla talupoead Juhan Klandorf ja Jüri Kleesmann ja palusiwad järgmist asja kohtu akti raamatu üles wõtta.
Minul Juhan Klandorfil on Jüri Kleesmanni käest sada nelikümmend /140/ rubla wõlga saada, aga et tema seda raha mulle praegu ära maksta ei jõua, selle pärast tahan, et tema seda kohtu ees õigeks tunnistab ja asi kindl on ja see raha kannab 5% ja selle wõla kindlustuseks annab tema minu nimel oma kaks hobust, hall mära 30 rubla wäärtuses. Seda kõik tõentab Jüri Kleesmann õigeks, ning peale selle kui akti sisu sai mõlemi poolele sõna sõnalt ette luetud, kirjutawad oma nimed tõentuseks alla.
XXX tähentab Juhan Klandorf
J Kleesman [allkiri]
Eesistuja: M.Pauls [allkiri]
Selles aktis nimetud inimesed on kohtul mõlemad isiklikult tuntud ja õiguse wõimulised, selle asja toime wiimiseks, mida kohus oma all kirjadega tõentab.
Eesistuja: M. Pauls [allkiri]
Kohtumehed: H. Lang [allkiri]
H. Linder [allkiri]
J. Wiilson [allkiri]
Kirj. Tiidermann [allkiri]
